咖啡豆同咖啡粉要點簡

咖啡豆好定咖啡粉好
咩國家咖啡最好

有咩牌子推介

利申：想學飲咖啡

咩都唔識既話，就先去飲下Mccafe，PC吧 每日試下唔同既款

無話邊個國家好邊個國家唔好
每隻豆都係唔同風味 有d 果味重d 酸d 有d 堅果味重d 有d 有朱古力香
有興趣想試飲好飲既就要戒左即溶先
跟手落coffee shop 試下
mc cafe pacific 果d 係超超超入門級 簡單d 講 難飲
想好飲d 既 去18gram 分幾日試幾杯唔同豆既daily coffee
之前繼續有興趣就去搵d 出名既coffee shop 試下除左意式咖啡既另外其他沖法 eg 手沖

一開始睇下自己鍾意原味定milk-based 既先啦

直接飲手沖都無話唔得既
不過18gram daily 已經好抵 好岩初學者飲 同埋係espresson 沖出黎
手沖一黎貴d 二黎之後飲慣左手沖可能飲唔返 espresso 底既野

睇下唔同豆嘅簡介，岩口味就買啲來磨再沖

想自己整自己飲

撘單問
點解我用摩卡壺沖出嚟既咖啡隻隻都差唔多味 已經係用唔同既咖啡豆 但係感覺上沖出嚟既味道好似

如果仲問咖啡豆定咖啡粉既⋯⋯
你去食mc cafe喇，滿足到你架喇

18gram daily, 不如自己手沖淋水

moka pot 係世上最難沖嘅咖啡工具
原因係本身嘅設計，就已經有幾個缺陷
1) Overheat (無法解決)
2) Over extraction (要控制幾時停解決)
3) Tunneling

所以基本上唔會有鋪頭用嚟沖咖啡賣

只有最啱你口味，而沒有最好產地
牌子 - 全世界牌子都係呃人

好嘅咖啡豆，只有一個原則，新鮮(炒起計一兩個星期 - 視乎炒嘅深度)

巴打講既有待商確，以我理解炒好左要養豆先喎，以淺焙為例要養8-10日，咁以你既新鮮標準咪得返四五日飲

咁如果我想飲出唔同咖啡豆既味係未應該玩手沖？

唔一定既，不過手沖器材需求簡單，比較易入門

實際上嘅養豆，係釋放新炒好嘅豆中嘅二氧化碳
二氧化碳嘅含量，會視乎炒嘅深度不同

坊間上所謂嘅養豆，就係另一個原因，只係放晒二氧化碳，原因係求穩定，因為仲未放晒之前，豆本身好唔穩定，但呢段時間拿捏到的話，先係最最最好飲

如果閣下可以用 mokapot 沖得好飲(無苦澀味，無雜味)，請不要嗇色，開心些牙。

求開心share

的確係咁
但都會根據唔同炒豆師既風格炒出黎而有所不同

淺炒一般黎講 ~5 日已經可以飲
1個月內都仲叫新鮮
再之後就開始會走味

不過當然
都根據返 當時環境溫度濕度保存得好唔好
仲有就係我上面講既炒豆師風格
唔會有一條黃金準則

其實我會覺得手沖比較好
esp 唔係隻隻豆都可以做到好飲
因為佢濃度始終太高
例如係酸度高既豆種上面佢既表現會極端
變得難以入口

但相反手沖濃度淡好多
會易啲入口同埋分得到唔同國家之間既分別

btw 回返樓主第一條問題
咖啡豆同咖啡粉點揀

一般黎講
咖啡磨成粉之後表面積會增加 1000倍以上
所以香氣既流失都會快 1000倍以上
大概 15分鐘左右
香氣就已經散失 50%

豆定粉, 自己揀

咁唔係個個都負擔到磨豆機既
手磨呢，磨俾自己飲都還好，磨埋俾人就真係手都軟埋

睇下有無心買架姐
是但出部電話都 3千啦

手沖電磨 小富士 4千左右
我之前買特價埋單 2700
低階啲既 小動物電磨 都係 1千左右
又或者我之前都買左個手磨
1600左右好似係, lido3
手磨黎講佢已經係中高階
曾經有咖啡師朋友覺得佢同部2皮幾晚2電磨出黎效果相差唔遠

其實手沖根本唔貴
最貴已經係個磨, 無了

對愛好者就梗係唔算啲乜錢，君不見玩相機既十皮八皮都係咁買
但入門話要買部機千千聲，都幾卻步。

話時話巴打可唔可以分享下香港邊間買豆抵?100g70-80蚊真係太痴線。

我最近 試左 荔枝角 bean stxxy (豆故事) 自己google

200g豆 $80-100 左右 視乎咩豆，可以order炒豆

最近找左隻好岩自己口味 瓜地馬拉。安提瓜 的豆，口感好full同 重朱古力味

樓主 記得買新鮮豆，包你上癮

其實每日一杯 200g豆 10 日 都飲曬

買 田口護 本 咖啡大全 黎睇

新手想問如果沖俾自己飲..係咪手沖好過買咖啡機?

睇你同咩比啦
我自己平時買豆除返開
1杯我沖 15g, 都唔洗 10蚊
7仔買罐可樂都 8蚊啦

同埋有時我會買炒豆師朋友既豆
再會平過出面
名就唔開了

其實睇你自己鍾意既係咩野
不過一般黎講 espresso 成本好高
機貴磨又貴

其實同歐美比，例如紐約廿幾美金一磅已經係好精品個啲

留言學嘢

唉
只怪這裡是香港

台灣 好高質都只係 40 台幣

我都已經唔敢同台灣比

自己整 開心過出街飲

我日日都homemade一杯 好開心

依家日日cold brew俾公司十幾個同事飲，搵緊平豆

巴打咁大手筆呀

個人推介曼特寧
買部Syphon 自己磨豆煮風味更佳

都舊幾水一日，所以有平豆就仲好

真係好大手筆
間中一日就話，你每日

試緊幾個係香港既roaster
本身鍾情 中/淺焙 果味豐富啲既豆
自己覺得Reyach /Reaction coffee roaster 都幾唔錯

睇你自己本身鍾意咩味道，
多啲出街飲下，試下唔同沖煮方法 再慢慢摸出自己鍾意既沖煮方法。

咁當然一部espresso 機就好高投資啦

其實我成日諗邊度有過期豆買，因為cold brew對豆既新鮮度要求唔高，如果搵到過期唔太耐又平既就好

巴打 可否教下點整 cold brew, 我有D興趣

最平一部 espresso 幾錢買到

Google 你會得到更多答案
真心

咖啡呢樣野無絕對既答案

啱，網上個啲可以當指南，實際點做真係各施各法

不過都可以分享下，集思廣益
我自己就鐘意好清澈既風格，所以就做兩次filter，隔曬啲油份
同埋我就習慣整個時，同倒出黎filter個時大力搖晃

師兄有冇豆好介紹？
果味豆真係超正，依家keep住試唔同豆

如果唔揀擇又唔介意商業豆，可以多d行下一田 sogo 果d大型超市
上個月先執左1包小川同1罐illy到期貨，兩隻夾埋有4XXg都只係$40

同事R咖啡飲就會沖呢d比佢地

R咖啡飲

想問下有冇巴打知邊度買Aeropress最平﹖
Taobao個啲係咪正貨﹖

有真有假
要自己識得搵

但香港個價好似都相差不遠

點分

睇過啲comment好多都話正貨
但大陸野

其實差唔得多，香港買啦

香港買 x 2

香港買有冇話幾錢入手價﹖
網上見到好似多數$400，好似貴過Amazon個度好多

search aeropress 香港
第一個result $335

有好多，如果講入門
平既話WPM家用都抵玩 大約$2000
手壓粉，買埋磨豆機/奶壺等等，預$3000up

唔追求新豆可以買Nespersso ,方便。

但intermediate 黎講，delonghi有好多款都係可以雙用，即入Pod / 入粉。

但如果岩岩開始奶可以出街飲下先。
要打機一部機都唔易

利申：出街會飲奶啡，自己屋企玩新鮮豆，手沖/cold brew/ ice drip etc. etc.

有諗過買個專業小小espresso 機，但因為覺得細機 奶噴咀始終差啲

如果鍾意有小小焦糖香係餘韻到，可以試下Ethiopia Chiba 日曬，真係幾特別 ～

多層次少少可以試 Kenya 系列，手沖/ColdBrew 都咁正!

私心之選係west java aromanis，蜜處理。之前試個隻Testing Note 有杏桃同同菠蘿味，非常之甜，但唔會好似水洗耶加雪菲咁酸/咁似茶。

（口味各人不同，私心分享 希望你會喜歡

蜜處理係好飲，但唔平啊，沖仲幾考功夫添

手沖其實只要明白果個原理就好易沖

明左就自己都會識得調整

你地行內人一日沖幾十杯就易理解，我地當興趣既唔係咁易架葉師父

之前同一間台灣既咖啡店買豆，
老闆娘教我用 「黃金粹取比例」10克豆沖200cc，92度水，一圈一圈繞。
雖然因豆而異，但不妨試試。

一日沖一杯
一日一個機會

我未入行之前都自己玩左2年幾手沖
都係當興趣自沖自飲咋

不過我會睇好多書去充實自己
宜家都會約啲有心學既巴打教啡
推廣一下手沖咖啡

1:20

不過咁講
咖啡無絕對正確
就算係精品咖啡既鋪頭
每一間既比例都唔一樣
1:10 ~ 1:20 都有
不過一般都係 1:14~15 左右

但到底你自己鍾沖幾濃
就個人口味
要自己去試

C Hing 有無手動磨推介/電動磨推介

見到惠家ZD-10好似好抵，但唔知效果點。

你預算有幾多先
同埋我上面好似都有講過